公務員2021-2022年度薪酬調整討論區

3月就黎完
各位公務員又係時候圍爐討論下下年度薪酬調整
今年到底係加人工定減人工呢
一齊討論下

一定減

上年個1.9%俾人食左都算今年睇個勢仲要減仆佢個街

宣誓狗 遲d減到同大陸睇齊

凍薪架啦 上年食左個加薪

中低級凍
高級減有無機

減少過0.5%

你今日贏嘅機會係零啊！！！

幾時公布架會？

仲信減人工會暴動
2021年啦
炒人都係死死地氣硬食啦 邊敢反

你講完呢段嘢有冇自己笑

發完毒誓，減撚到你月薪八千都得呀，嘈即係反政府啦？信唔信我拉鳩你老母臭閪

凍撚硬la

加少過5%即示威

凍硬

限聚wow

睇個死樣都係要凍薪
連登班傻鳩葡萄撚應該最開心

中低級減 高級加

共匪治下，焉有好心？

凍薪唔扣都當贏了

唔係一早傾掂數話凍薪兩年咩？有咩好估？

加

不過係巴士價照加

肯定凍薪
唔減都執到

減硬

減幾多？

第一, 出面私人市場唔減都偷笑, 第二, 你2019+2020返過幾多日工?

傳說加10% wo

減20% 喎好似

言下之意紀律部隊 要加？

今年調整，睇上年經濟

加要維持士氣

所以凍薪。完

on9仔暴動驚鳩你咩，拉你og5監之嘛呀公務員

我唔覺得佢地成日OT WOR

個個簽晒賣命紙，比舊屎你都要食架啦

up乜鳩ot丫又你自己串人返左幾多日工，咁一句講晒，返足無wfh果班係咪應該加先

停薪留職一年喎好似

最少減5%, 高級應再減多d

今年個通漲率係幾多?

政府應該玩分化
加狗減其他

減？
岩岩狗巴佢地先加價
減？無撚野呀
加都應該啦

老實講減50% 咪又係要做 我認根本冇資格叫囂

9成9凍啦屌

唔減都偷笑

上年應該睇2019 未又係唔撚加

公務員年年唔調整都無人走架啦出到去邊有呢個人工同有人請

原本係加，但俾出面啲市民屌
外面個個經濟唔掂 政府反而加人工
政府被迫剎停加人工

街外啲人都唔理你個機制 係參考上年度經濟
淨係話 我無得加就要你地班公務員都無

唔減當加咗算啦

邊個拉？
班黑警都係公務員喎
減佢地人工？

醒未呀柒頭黑驚無budget上限呀，立法會人地控制，要分開紀律部隊個point scale同普通公務員個mps睇有幾難

黨鐵下個月無8折, 又係貴到仆街

呢樣真，將警察獨立出黎

正常公務員今年最少凍薪
係睇高層會唔會減

唔會暴動 班友一定會繼續好似死狗咁接受 就好似佢地宣誓一樣 肯定唔會放棄遠比市價高既人工

清咪撚咁黑心啦
公務員減薪5% 你私人公司應該減2成嫁啦

洗乜拉票？你有票咩？

私人工一早減左啦 有d唔只20%添
公務員舊年有得wfh去行山 仲想加人工

.

有無見過超市, Donki, 街市賣d 野平左?
無呀ma, 生活成本一樣係咁高, 點解要比你剋扣人工先?
魚蛋論

我敢話就算減兩成人工都無人會走

公務員唔會暴動啦，罷工都唔會啦，個個咁多苦衷，又要養家又咩咁最多咪返到屋企，鎖好房門，細細聲講一句”屌”

拉票仲on9，完全唔明係拉緊咩票？

成班唔係公務員走入黎討論

係咪咁天真

暴你個頭 咪又係繼續做 扮見唔到

醫管局跟公務員
上年做到狗咁

佢話邊個做就邊個做架啦
拉乜撚票

呢一年黎醫護風險大左咁撚多都硬食左 唔撚加醫護係咪有啲講唔過去呢？

岩呀 今年醫護狗又無得加

淨係連登都好多依類人
出面經濟環境好個陣又唔見班私人工撚唔要花紅、雙糧

乜撚野醫護狗呀
成個政府入面根本班醫護 消防 救護係最值得加人工
上年2月醫護罷工要求封關你忘撚記左?
武肺班醫護無份搞無份醫?
好心你, 我唔係做醫護都識得尊重佢地

退稅又少左 點解唔可以減

多謝你支持醫護

退稅少左同公務猿人工有直接關係?

幾想睇公務員暴動

簽完效忠祖國仲想加人工
呀公務員以為自己係社會精英？

我無得加 你哋都唔準加

咩呀
連登仔最鍾意視18萬公務員為一體架喎

喂好惨喎，你跳point唔當加人工？

暴動
好嬲好嬲 然後咪又係準時番工做野
公務員wo

上年2020年都凍咗
上年加嗰嗰係前年2019年嘅人工嚟

9成凍薪啦

成班講到自己好黃好黃，一講到錢就奶到出汁

秒

老鳳賭佢凍薪

所以我唔支持公務員加人工

最乖個班暴動？

年年跳point 當睇唔到

你邊間私人公司呀

Bank仲分緊花紅，big4 有價有市岩岩過檔 但basic加得15%

多謝支持

宣晒誓
未拉橫額已經國安拉走

先唔好講黃同錢 但唔好講到自己有得say先啦
上年明明有得加都嘔番出黎 然後話好嬲好嬲
仲話諗住下一年會加番上番 依家唔減都偷笑啦

私人工大把都wfh，有啲仲多過政府

1) 跳point 係應得個wo, 按工作年資加薪有乜問題
2)超過一半公務員已經到左頂薪, 無所謂既跳point
3)薪酬調整條數不嬲都係扣除增薪幅度(雖然我反對呢樣), 講緊既係追返上年通漲only

做隻聽話狗就可以有80億加人工

調你老母
幾時減人工？！

出面班打工仔經濟好果陣有花紅分
經濟差就叫公務員陪佢地減薪，政府陪同班打工仔癲
係得就唔好忍辭職唔做

不如低層減
中高層加

政府無WFH了，私人工繼續有WFH的已經縮埋一舊唔出聲
當初無WFH就不停鬧班人放假，依家有就晏起身打機睇片。

政府加人工了，5%原來只是上年加幅，
私人工已經加完一兩成另外有十三四個月糧。

政府凍薪了，原來上年經濟好，今年也不一定關事。
私人工開始炒人/減人工，又開始鬧政府人士。

政府減薪了，私人工開始炒人，
原來是自己被裁，又開始埋怨為何政府人可以唔炒。

總之，私人工撚就是要屌柒你老母政府佬臭閪

現職減
遠咗休嘅長糧加

香港人：總撚之 我加人工時，你班公務員唔可以加得多過我。我無得加人工時，你班人都咪撚想加人工。我俾人炒時，你跳pt都要屌一餐

凍9硬

依個真有個Friend直接宣佈埋放到年底
日日訓多兩個鐘，起身慢慢食早餐

明知個個部門都等指示先知僱員安排
但on9林鄭永遠要最後一日先講聽日放唔放真心on79

宣左誓會暴動? 你都幾好笑。

條7頭以為人人有得wfh
連狗都有得wfh

嗯

減你10%未又係照做

加你老母閪啦加
成日話私營wfh仲多
屌你地公僕黎架
上年有幾多時間做過公僕野呀
淨係轉個牌簿都等左勁耐先開返

利申，份糧跟公務員薪酬調整

做政府冇耐 幾時先知真係加人工定唔加 係睇幾月幾號

大把做開私人工既想考入政府 政府都唔請

減應該唔會啦 加就

好似6月

4月中---出survey
5月中有消息
5月尾公佈
7 8月左右落實

好詳細THX 上年好似狗有得加醫護冇

不了

紙又簽左
做咩要加比你

跳point已經係加緊人工

唔撚知足

無工作經驗/非專業人士/搵唔到錢果啲咪係囉

又跳point又加人工

睇唔順眼好多年

但2次加埋都係8-10%，私人工都有

你諗多左啦

屌你, 按年資加薪有乜撚野問題先

屌你老母max左好耐

係連登講公務員真係得啖笑
成班小朋友工都未返就話公務員點點點
屌公務員既同時都希望你地有能力唔洗做公務員
而香港未來我都唔係好睇到邊行會好好境
一係老豆有境出到國移到民
一係係度屌住政府打牛工
前者無所謂 後者希望你好好生活
公務員食屎都唔見得你地有好多個月糧俾你威威

重點係依個
私人工wfh一樣咁忙
政府wfh就公共服務冇晒
你見到果個部門因為wfh而暫停/延誤搞到你做唔到野
但轉頭有個公務員fd就係果個部門既人
佢今日wfh去行山
你真係會燥

私人工同政府工做既野差咁 q遠
冇得比
不過我同意 減政府工人工
反正班人都唔會走 你減完佢都照喺到做
出面你減人工 咪跳糟 點都易過冇技能果班

8折出糧都大鳩把人撲入去做啦，加你老母咩

連登仔：公務員就是食屎狗，又懶又唔做野。

現實： 公務員就是食屎狗，又懶又唔做野。

凍都跑贏班連登傻鳩啦

可能打份垃圾工，咪眼紅人哋做政府囉

咁你唔篤佢灰

莫巴有無考jre

百分之一千凍薪，呢個post根本冇必要開

影佢相去投訴嘛 不過公道講公務員wfh完咪又要做返d野 你延誤左既野又唔會消失 不過岩啦 大大力屌公務員啦

留名binc

「現時嗰班公墓園暴動」

起碼都要5%啦
戴口罩洗咁多錢

搞完黃店又加人工 公務員好波
良心唔值錢

唉... 的確係既

條友搬龍門拍得住政府高官

認真討論，如果公務員減到大陸咁嘅人工咁成個香港嘅薪酬應該都唔會好得去邊利申支持if we burn you burn with us

Cctoy中學雞撚理得你咩問媽咪拎零用錢咋佢地

上年好似預告凍薪？

唔減都已經要偷笑 仲諗加人工

係你地覺得公務員黃
無人黃呀

啱
無一個公務員係黃

無預告過
最多係華員會班撚樣出聲話唔好減

咁都係一律唔係黃

推一下先

跳point係必然 增薪係應份
雙糧花紅係合理訴求

唔洗推
所有公務員都係藍絲黎

公務員係屎係狗，但你地知唔知有好多行業都係跟cola adjust

ACO師：年年跳point加薪酬調整

其實aco 唔洗13年去到max
考到個基本能力測試就升多個point

下？

ACO 先係人生贏家

最多凍薪，應該唔敢減

有咁既野？
Pt16?

咪聽佢尻噏啦

升技能點

戇鳩無極限

考中級能力測試升2ponits
考高級就升3,特級就4

嘩，抽水好撚勁，抽左24.5%走。馬會賭波都係10-11%

你真係完全唔識

咪係 華猿會代大家deal 好咗啦 退休果班就加

減50應該成村人辭職
你估公墓員高出邊50咩

老實講 就算減人工

公務員入左舒適圈咁耐

都唔會辭職啦 尤其出面個市咁差

仲諗住有bargaining power?

加薪 6.35
凍薪 1.22
減薪 6.85

咁就差唔多

吙玩啦清 大把公司仲有人工加出花紅

我老婆間公司千年難得一遇賺錢加有花紅分
好睇彩數架姐 有啲公司/人呢個武肺疫情發災難財

露哂底牌仲想拋人

其實睇年份入職果堆 呢句話可能適用係十鳩幾廿年果堆
後生呢堆 特別一一年打後 本身能力唔錯 仲要可以斬咁多人先入到去 出到搵食都得

打機咁

薪酬調查唔包炒人，無薪假
所以帽事既

屋企樓下保安都加2點幾，凍/減果批真係檢討下咩事

就黎出

如果減20呢

但失業率創新高，吉鋪處處連飛機師&空服員都被裁。

政黨不停要求設立失業援助金添，你仲好意思叫政府去送死咩！

唔減已經好令失業者不滿喇～你仲想加？

只係一個失業率破記錄升穿7%，已經令港人怨四起。

加上公務員之前有成年嘅全薪在家工作WFH，但市民就被迫放無薪假，減薪裁員不斷就連飛機師&空服員都被裁。

政府宜家又推國安法及選舉改制，反政府民眾一定大為不滿。

政府又點敢宜家俾公僕加薪，再次挑起民怨民憤呢！

打柒你都敢
有咩唔敢

減50搵鬼做
Aco 31k一半得15.5k
仲少過譚仔

宣完誓先減再嘈炒埋你

有冇諗過你辭職都唔會有人原價請你

做譚仔要經驗？

原價呀 盲撚左眼？
譚仔都唔撚請你啦 貪你坐慣冷氣房

On9仔
係呀公務員出黎譚仔都唔請呀
打完飛機射左未呀

幾時出

點解政府同公務員要顧及你地班失業人士既感受...
公務員都係打工姐, 都一樣要食要住要著...
政府無能幫唔到失業果班唔應該搵公務員出氣呀

五月中

老師跟唔跟？

上年佢地有閪番過工. 加薪, 食蕉啦

直接清零算撚數啦
一蚊都唔好出比佢地

宣完誓直情要俾返長糧同舊制假期、儲假率
同退休醫療啦

現實係咁
你試下叫公墓員而家send CV搵工睇下有無工係準時放工福利多又hea但有3萬人工
同一條件有15k已經好好

唔減都偷笑 如果正苦減 出面啲老細又會借啲意減埋一份

其實你想任何一個搵工嘅網都大把空缺，你肯做嘅話一定搵到工，唔明所謂失業嘅人嘈乜嘢，大把自己懶唔肯搵工咋嘛

一個二個只係想坐冷氣房

知唔知咩叫「公僕」

公你老母
有事鍾無艷
無事夏迎春
有事就公僕
無事就公務員狗

公務員果然離地
2021年仲未知啲人點解咁曾公務員

凍薪又點，仲可以跳point.出邊真係可以1蚊都唔加。邊有得輸

直接減50%啦

私人市場咪照跟

憎?
葡萄撚黎炸
憎人富貴厭人貧

凍薪當贏啦屌

出邊夠可以照加幾十%啦

多鳩餘啦d撚樣
成日話公墓員淨係條底褲好黃
又話公墓員死全家
一有政府請人咪又係爭住入紙去舔袋底

戇鳩少陣啦，你覺得公務員就算減薪，會幫到班失業嘅人咩？明明兩件事根本冇關係

無話幫到喎

無話幫到
不過我冇野撈你都唔可以加薪

咁你又扯埋失業嗰啲人來講？兩者有咩關係呢？

又來垃圾魚蛋論

我邊有扯埋黎講

暴動？ 公務員人工減30%, 佢地都照做呀啦。
做慣政府， 跟本出唔番私人公司

連登仔， 個時又話公務員宣誓就唔係自己人
依家做乜要求對家人陪你地捱啊？
我係公務員就梗係要求加人工啦， 反正都係藍囉， 做乜要同你班黃一齊捱？

你咪慢慢憎飽佢

屌, 日撚日講咩公務員出到去私人公司無人請, 但係每次請公務員又要差唔多幾萬人APPLY, 爭幾十個位。好撚亂啊大佬, 究竟係私人工入政府難定係公務員出去難? 係呢D屌公務員POST又搞到好似出似出面私人工好好景咁, D公務員唔配做到私人工, 但其他POST又好似成班連登仔得個20K未到, 講到又買唔到樓又點, 即係點啊?

客套稱呼啫，咪係人一個，唔通你地面前要敬禮鞠躬咩，仲有人覺得班納稅人出糧比公務員要當正自己老細。

我估
高層凍
中底層加少少

利申：高層

減上年成年wfh個批
加上年幫手抗疫個批
咪公平囉屌

接近消息人士

高級公務員

HA 都係睇公務員食飯

根本應該分開
屌你老味醫護救護衛生署依啲做足一年
救生員依啲放假放足一年
但係一齊凍一齊減

食屎啦高層 返緊工上咩連登呀屌你

利申：低層

如果今年調查報告都有加~1%
應該會加，好難說服連續兩年唔跟報告。

高咩層，教畜一名，放緊復活節假

另一個考慮係紀律部隊如又無得加，會有壓力

你自己利申高層嘅

住緊高層？

點解要照顧你地的感受

係架，仲唔跳返出黎私人公私

咁我係主任，人工係高層既
實際就

都痴線
好境個陣你唔講空姐搵幾多?又帶貨又有花紅又有雙糧
公務員好境係乜都無 又唔見你話共富貴?
同埋跳point係有MAX

周圍都加價 減乜鳩

起碼凍薪啦
佢地仲有得跳point

咁你講到政府咁好又幾時考入黎呀

底褲黃

考緊啦
3年前你仲問中5學歷返緊咩工，返lab人工唔，轉個頭今年又話私人工加10幾%。

私人市場辛苦錢，你班公務員五點就放工

原來咁樣計
咁你仲唔考入政府做咩？

你呢d人就係唔抵得人地多你一粒魚蛋
你又唔要多一粒 要吉走人一粒個d

咁你做乜捨易取難
要搵辛苦錢唔搵份5點就收工既?

同意，如果覺得公務員待遇好點解唔努力考，一次唔得咪考多幾次

又有人憎人富貴厭人貧

林鄭：將重整公營部門減人手 稱港人有思想難盲目聽從黨 致「國家速度」難實行

好似要減人手？

減正位轉N仔

因為想有少少尊嚴唔想好似你地咁宣誓做狗得唔得

好有尊嚴
respect

係，多你地少少尊嚴又多你地少少錢咁

憎人富貴
你幾錢人工

舊年唔加都算 點解退左休個班有得加？

唔好意思，翻足
WFH既機會係0呀！

想問有消息未？？

真你地係連登良心

大把contract人工高到離哂地 似係郁呢班人

憎人富貴 唔係講緊錢呀
巴打

不過厭人貧你就中曬啦

最好同大灣區人工睇齊
反對一律視作違反誓詞，情節嚴重者當作港獨處理

咁要收紅包先做野

清呢句岩聽
以後考車牌記得袋定3 5000利是比考官丫

加啦 正呀

融入大灣區

人工跟支那唔緊要呀
不過福利都記得跟埋

諗起都興奮

好呀
唔該規矩都跟埋
消防有水放水無水收水
醫院 無錢唔好入黎
考車 合唔合格咪睇月下你封幾錢利是囉

一國一制本當如此

到時公務員先真係fatfat 收紅包收到手軟

弘揚中國文化

好快請多D支那仔黎
人工減到睇齊大陸

咪臭係, 都係同一個理由
要養家唔走得呀
減人工走唔撚走呀

公務員都凍/減
出面咪照跟

利申 ngo文員仔

咁就可以減9成人工都得
1日10個
1人收1000蚊

9成投訴撚都收皮
全部尋釁滋事

凍薪我當贏

就係想佢跟

係9成9，剩低無事只因佢係官二代一等新香港人

工程狗笑乜撚，你响中国建築度做緊都係中資狗嚟咋。你以為大陸仔取代唔到你咩？

有個老親戚上世紀做衛生幫
幾層樓都係收規收返黎

邊忽見到我係支国建築度做
黑人問號

以前有冇試過連續兩年凍薪？

出面根本得d低層工種受影響
Sales 侍應 旅遊業
其他都唔知幾撚好景

撚樣黎

今年似有+1%

林鄭都加，公務員都9成加啦。
無理由上面加，下面凍。

其實依家無晒民主派 得保皇黨
政府加夠5%都無人會反

你唔好見人地HA加1.x%，就以為公墓園都一樣

咩HA 加1.x%?

2020年話計2019年數據加人工，2021年計番2020年經濟衰退減人工都好正常，2022年再加返2021年經濟復蘇條數 (如有)

2020有閪加

寫清楚啲 19/20 加咗 20/21 凍。嚟緊係21/22

應該話 20/21 機制係要加，林鄭減，全體凍
今年機制應該減或凍，林鄭加，全體應該跟老細加人工

咁唔滿意咪撚做囉

最少都要補返上年無加個啲俾我哋啦

應該難啲

佢哋嗰啲咬長糧
收成期啦
仲理尻你

點會無關
無人工加辭職咪得

林鄭都加人工 我睇唔到有咩理由 唔加。

有point跳
重想點

你當公務員唔使交稅?

又扑一隻

[member根本出面個市勁好景 身邊朋友個個都加人工無人俾人炒 股樓齊升
根本俾人炒係低級職位先會[/member]

林鄭都加左
我地無得加？
咁撚樣都得嫁咩？

見到ce都加咁多人工

岩呀
林鄭仲要加辣抗疫
公務員就黎要被強逼打疫苗

至少連續凍薪五年先叫合理
之年年5%複式咁乘上去
公務員人工完全高撚到離哂譜

到底幾涼薄幾冷血既人先會叫普通打工仔凍薪連續凍5年...

自己垃圾又要人搵得小過佢果啲

我地打份工姐...
加人工又要眼紅
凍薪又要羨慕
減人工又要拍手掌..

公務員減人工，私人公司會走得甩？
私人公司咪又係睇政府頭

華員會班廢老咪撚阻住哂

最大粒果個都自加8%啦
我地有5%都唔過份啦

岩岩先批完金管局今年無得加人工

就係獨立 有盈餘 都唔俾加 個下癲呢

諗都唔洗諗, 賣樓借盡P LOAN押落凍薪度

凍薪就得啦
反正有point 跳

max 左果班點計先

升薪咪有得加囉

自己冇人工加又唔俾人地加
咁葡萄點解唔考入黎政府

屌佢老味

唔知咩叫攬炒

加公務員人工咪攬炒庫房囉? 攬炒得把口?

唔加公務員人工
派俾習大大先係攬炒

既然香港全面赤化，香港公務員人工，亦應與大陸看齊。

依年唔加 來年會補番

呢到公墓猿打手區 你同佢地講乜都無用 個個發錢寒發到傻能左

講事實比人屌到咁
成班喪屍應該一見張宣誓回條即刻簽爭撚住鬥快交

今年林鄭都加左人工喎

你知唔知巴士幾多年無加價
其實打咩工都好 想加人工係天公地道 但當為左合理化呢件事而亂咁舉例論證 就顯得有點核突

班友將魚蛋論發揮到極致

公務員就係咁on9架啦

係喇係喇，眼紅班狗高人工又去考啦
你班on9真係低質到

入得黎屌預左比狗咬
就係想想睇下佢地吠吠吠個樣，幾好笑咁

得一個部門有得加

唔洗講咁多
出面都當公務員係敵人

如果今年都係正數證明佢上年食夾棍係無恥嘅行為

公務狗係咁低質架啦
能力低
智力低